[多圖少字] 14天 New Zealand 瘋狂攝影唔洗訓之旅

有人去旅行為左shopping, 有人為左食好西, 有人為左感受當地風土人情.
而我為左影相同感受下大自然 , 就選擇去一個攝影天堂- New Zealand.
因為本人文筆唔好, 所以遊記主要會以圖片為主，字會盡量少打.
首先, 先講行程啦. 今次成個旅程 一共14日. 因為香港飛去都要10幾個鍾,所以頭尾得12日. 由於日數太少. 所以成個旅程都係南島.

原定計劃行程:
Day1 Hong Kong ->Christchurch
Day2 Christchurch
Day3 Oamaru, Katiki Point Lighthouse, Moeraki Boulders
Day4 Dunedin, Sandymount Recreation Reserve, Tunnel Beach, Nugget Point Lighthouse
Day5 Te Anau, Lake Marian
Day6 Milford Sound, Queenstown
Day7 Glenorchy(Skydive), Ben Lomond, Moke Lake
Day8 Queenstown, Wanaka, Mount Roy
Day9 Mt Iron, Mt cook(Mueller Hut), Hooker Valley
Day10 Tasman Lake, Tekapo, Mt. John
Day11 Timaru, Mt Sunday Summi
Day12 Castle Hill/Lake Pearson
Day13 Christchurch
Day14 Christchurch ->Hong Kong

成個旅程都chur到爆. 所以日日都唔夠訓. 加上有D意外發生, 最後有幾個Point 冇去

第一次寫遊記, 希望可以出得曬同各位多多包涵唔好厭棄

先放幾張NZ的日與夜

lm

Day 1 & 2

出發前先整理裝備

因為唔係買直航 所以要先係Brisbane轉機

落機買左電話卡直接去攞車.依架係campervan. 所以黎緊日日都係車訓同煮野食. [張相係還車影 ]

攞車買完野沖埋涼都已經20:00. 但因為當時21:00先日落, 所以仲有時間周圍行下. 於是就去左Christchurch Central 同隔離 Christchurch Botanic Gardens行下.

之後揸車去Cardboard Cathedra到此一遊. 因為冇開燈, 所以用手機打卡就走人.
New Zealand 之前因為有大地震, 所以有D舊建築仲重起緊. 而依座紙教堂就係起黎作臨時用途.

手殘按左enter制 ... 繼續打埋去

Day 1 & 2

出發前先整理裝備

因為唔係買直航 所以要先係Brisbane轉機

落機買左電話卡直接去攞車.依架係campervan. 所以黎緊日日都係車訓同煮野食. [張相係還車影 ]

攞車買完野沖埋涼都已經20:00. 但因為當時21:00先日落, 所以仲有時間周圍行下. 於是就去左Christchurch Central 同隔離 Christchurch Botanic Gardens行下.

之後揸車去Cardboard Cathedra到此一遊. 因為冇開燈, 所以用手機打卡就走人.
New Zealand 之前因為有大地震, 所以有D舊建築仲重起緊. 而依座紙教堂就係起黎作臨時用途.
[/quote]
見差唔多日落就直接係Christchurch 附近 Marleys Hill 上山等日出同影星.
依座山好鬼多人飛車. 如果上去要小心D

黎緊差唔多晚晚都係煮意粉食~

Day 1 &2完

Day 3~

今日行程比較 Chur. 因為要揸大約3 個鍾頭車去 Oamaru. 之後再去 Katiki Point Lighthouse 同 Moeraki Boulders.

朝早一起身就冇日出影加落雨. 心諗唔通第二日就GG冇野影? 但好戲在後頭.

既然冇日出加落雨同凍到HIHI就即刻閃人落山出發去 Oamaru. 落山途中見到座古堡

揸車去 Oamaru 途中依然係陰天

去 Oamaru 中途, 就係 Timaru 作短暫停留休息. 因為之後會再黎 Timaru, 所以打幾張卡到此一遊就直接出發去 Oamaru.

到達 Oamaru 後, 天空竟然放晴 . 即刻9沖攞相機係咁影.

再去海邊感受下南太平洋.

係海邊見到附近有座山仔, 冇理由一場黎到唔睇下嘛. 平時行山點辛苦都要上到頂啦! (其實係揸車上去 )
一上到去, 真係靚到 原先計劃行程其實冇預到依個位影相. 算係意外驚喜.

影到咁上下, 就出發去 Katiki Point Lighthouse. 到達後真係激動到跳起! 因為竟然見到野生海獅! 仲要同我距離唔夠3米.

影到19:00 Lighthouse關門就閃人係附近等日落同食麵包當Lunch .

見日落冇料到就提早走人返 Moeraki Boulders 煮晚餐同影星等日出.

成晚雖然有唔少雲同有月光, 但好彩都影到條海參(銀河). 因為 New Zealand 本身天清冇咩光害同污染, 所以唔洗疊相同深度PS條銀河己經好出. 就咁望上天空已經可以見到有條灰灰地色星帶(銀河)同麥哲倫星雲.
不過NZ溫差真係幾大. 有太陽就熱死, 不過係乾熱;冇太陽就又大風又凍
NZ夜晚溫度同香港夜晚上山冇咩分別

總結: 今日無論天氣同風景, 全日都驚喜十足.

Day 3 完

好正

想知成個trip洗左幾多

必去國家之一呀

冇咩點食好野 埋單兩萬
因為旺季去

留名

小弟見識少 枝光劍有咩用

LM巴打好似之前出過POST問

夜晚影相道具 但用得一次

係! 但冇人覆我個行程

好感動呀 有人睇 晏少少繼續update

好想繼續睇靚相, 好正

高質post 留名支持~~~

啲星空相係咪用白色個支鏡影
支鏡係咪好貴

Support

Day 9 一日去晒 mt iron, 上 muller hut 再加 hooker valley

等睇 mt roy + nugget point 靚相

唔係白色個支呀 白色係長焦 70-200mm
星空相都係用16-35mm同35mm f.1.4
白色個支依家應該6, 7千左右

muller hut 冇上去
因為之前兩日行左Ben Lomond, Mt Roy 同Mt Iron冇咩體力.. 加上當日天氣唔好 打10號風咁

正啊 我都爆中意New Zealand尼個國家 去過一次就覺得一定要再去 南島真係好正

識得樓豬
好高汁

我支canon跟機鏡 18-55 最大光圈得4 係咪影唔到呢啲星空相 一直都好想影呢星空
但係唔知係支鏡問題定係我技術問題 一直都影唔到 影出黎黑媽媽

唔好意思巴打，我想問下 你影銀河果張係用緊幾多mm f4 果邊影銀河夠唔夠洗，成個trip 又用到幾多都16mm。同埋之後有無多d tele影既相睇。因為遲下都去紐西蘭想睇下帶咩鏡好 唔該

f4唔係問題, 但部機高iso掂唔掂先係問題, 你用咩機?

A7r2 諗緊入唔入枝1635gm ，咁岩睇到你呢個post想參考下你意見

因為試過用f4係香港影銀河 不過要疊晒相先得 係香港疊相無問題 但去到旅行想爭取時間 下下疊相覺得有d煩

我唔係樓主, 不過我早2年用5d3都影到, 你用a7r2實ok 最緊要可以推高iso啲noise唔成問題, 都想樓主自己親身答

唔該晒你先巴打

睇個post就知一定係你😂😂

正呀, 唔好爛尾呀巴打

係! 有機會要再黎 玩埋北島

影星最好光圈有咁大得咁大啦 如果用f.4 影 iso 可能要5000～8000 因為NZ 冇光害 可以推好高 利申用16mm f.4 同35mm f.2
一定要帶長焦 因為NZ 地方大 唔用長焦影相冇主體難構圖

who are you

多謝支持

樓主D相好靚
少少建議 相既description打返係相既上面會唔會好D?
睇完D相先睇返你既description好似有少少怪

Ben Lomond 上埋 summit

Mt cook 天氣變化好大，最黎行左邊度

樓主起貨幾快 2月頭去2月尾出post

我上年5月去, 到而家寫左未夠一半

用真名上連登

利申有follow 開巴打ig

最後係 Mt cook 搵個位訓
因為原先打算日落上Muller hut 影星睇日出
Ben Lomond 有上到summit 個景幾正 遲d update 埋

留名等睇遊記

又係喎 之後改返先

邊位大師呀

Day 4
黎到第4日, 將會由 Moeraki Boulders 出發去 Dunedin, 再去附近 Sandymount Recreation Reserve 及Tunnel Beach. 最後去 Nugget Point Lighthouse影星及日出.

琴晚雖然靚星空, 但朝早日出冇料到. 所以隨便影幾張就上車休息. 因為好鬼凍同好攰.
Moeraki Boulders 依個地方特別之處就係影圖中恐龍蛋. 又係因為幾千年風化etc形成.

到達Dunedin後, 就上左附近一座山仔 Signal Hill.

落山就係城市9行. 見到座幾有Feel嘅教堂就入左去. 雖然冇信教, 但都有種神聖同莊重感覺.

當時有人彈緊巴哈首 Toccata and Fugue in D minor

之後去左附近一個火車站睇下有冇 9 3/4月台. 原來係冇嘅.

附近幾多舊建築

見時間差唔多就出發去 Sandymount Recreation Reserve. 點知上到山一半起雲 . 加上當時已經18:00 仲有一個景點要去. 所以冇去 Lovers Leap 就閃人.

到左Tunnel Beach入口行大約20分鍾就會去到海邊. 因為直接對住太平洋, 所以幾大風同石頭都被風化.

話明叫Tunnel Beach, 當然真係有條Tunnel去個Beach啦 不過條Tunnel幾濕滑. 如果落去就要小心啦.

由於當晚起雲, 所以到左Nugget Point Lighthouse附近叫 Kaka Point地方煮野食同休息而冇影星.

點知第二日日出前

Day 4 – 完

我垃圾黎，唔洗識

全程住係車??
咁無地方沖涼?煮食又點搞

巴打d相好正

等左睇好耐
學下野

多謝支持
全程訓車
沖涼搵event centre/ campsite
通常HKD12蚊就有熱水. 再咪跳落湖沖
煮食喺車/shelter/campsite煮
車有Gas爐 但火力細同洗碗麻煩

Day 5

今日將會由Nugget Point Lighthouse出發, 揸3個幾鍾車去Te Anau休息食野補給. 然後去Milford Sound附近 Lake Marian行山.

話說前回夜晚起雲冇野影 . 心諗今次其中一個最期待Lighthouse photo point一定GG啦.
但日出前竟然散雲! 即刻由kaka point campsite 出發去 Lighthouse.
到達後因為就快日出, 環境又黑加上唔熟悉photo point 位. 所以隨便搵個位影咗先.
雖然有月光同曙暮光, 但條銀河都清楚可見.

但影唔夠半個鍾已經太光影唔到星空 . 於是行去 Lighthouse影日出.

係Lighthouse見到有路上隔離座山. 於是轉位上山影日出.

Day 5 待續~

睇你個post真係d回憶番曬黎
坦白講
NZ個星空真係令人好難忘

d相幾靚啊，我都好想去影，但無車牌

你幾時去影得咁靚

正
2 年前去咗紐西蘭22 日
每朝都行上山等日出夜晚等日落凌晨等銀河
一日訓得四個鐘 命都冇

岩岩2 月頭 其實4,5月去應該仲靚

一於今日報車牌筆試先啦

係! 星星多到有密集恐惧

我都係 日日訓幾個鐘
因為唔想浪費時間訓覺 珍惜係個度每一分秒

攝影白痴
好想有朝一日去旅行都影到樓主依D相

btw description打左先真係舒服左好多

3月尾去 12日

知就好,快D出

俾你追殺

又無諗過考車, 搵個有牌既朋友去先
但真係好想去NZ影相

Mt cook 果度行左咩？

Ben Lomond 個景好似同 Roys peak 有 d 似

你 nugget point 個位要剷山上去 靚

Same same

有相機鏡頭就影到啦

去左 hooker lake only
可惜夜晚太黑見唔到路上山
其實條山路都幾明顯
我開post 第1/2張就係 Ben Lomond 影

留名等睇兩位巴打遊記

巴打你又去 你唔係去過兩次咩

唔緊要，天氣話唔埋，留返下次

呢 d 都可以試下

Ben Lomond 個 view 幾正

將會第2次啦

復活節先玩到咁多日啦，希望天氣好 d

希望
你搭咩航空
幾號去

D活動係咪around一星期內book都得

你點玩？南島

我係逆時針咁玩

不過唔去Dunedin同nelson 果邊

telegram

Fullblue

push

人呢?

依個星期唔係香港
返黎再 update

Push
啲相好靚

靚到。。。

Push South Island 超正

高質LM

唔好意思各位巴絲
因為前排去左日本. 今晚開始update返遊記

好想再去! 14日唔夠玩

去埋依幾個地方要玩一個月先得

Day 5 待續~

離開Lighthouse 就起程出發去Milford Sound.
揸車途中風景

由於Lighthouse 係NZ東邊; 而 Milford Sound係西邊, 一共有成 35xkm路程. 所以中途係Te Anau 作短暫休息.

去左買羊pie當lunch. 超淋超多汁

休息過後直接出發去Milford Sound 附近 Lake Marian行山. 中途風景超靚! 自駕遊其中一個好處就係想停就停. 可以慢慢所賞NZ風景.

之後直接係Lake Marian Trail Carpark 泊車準備去Lake Marian. 去Lake Marian 官方寫來回需要3個鍾. 如果要去就要預算自己能力同時間. 因為NZ官方寫來回時間冇咩點報大數, 唔似香港咁.
先係河邊洗面先. D水又清又冰涼

入口吊橋

又清又冰涼

行山中

由於好遲出發, 所以去到Lake Marian 已經18:00 冇咩人得幾個外國人.

如果有雪同早D到應該會靚更多!

影左一陣就落山走人揸 5xkm 返Te Anau Downs 搵訊號報後日 skydive. 因為係Te Anau Downs 至Milford Sound 係完全0訊號. 如果要book野,報平安etc 就要入去之前做左先.

攪完一輪就係附近搵個靚位影星同食野. 今次係人生第一次體會到咩叫伸手不見五指. 簡直就係置身係太空館一樣. 全個天空都係星星好有壓迫感. 直情有密集恐懼症.

Set好曬野就放部相機係出面影times lapse 返車訓覺.

聽朝一早要去 Milford Sound 遊船河.

Day 5 完~

Ching 影得好靚

巴打咁耐未update
好想睇哂個行程

啲相好靚 之前去過一次但唔識影星空 覺得曬咗

唔揸車有冇可能去到呢啲地方？

樓主用咩相機,好撚靚

唔係唔得 但難d囉

利申：上年10月去左15日全自駕游

多謝巴打們支持
依家先執左大約一半嘅相
可能要遲d 先再 update 到遊記

唔會呀 回億永遠在心中

Sony a7R 想換機

如果你可以放耐d 假同唔介意要瘋狂行路就得
想停就停就係自駕好處

樓主啲相好靚呀!

樓主覺得有咩地方值得留多一兩日
想6月去一個月

啲路難唔難揸？

利申：雪藏牌，諗住7-8月去

香港揸開既話 就覺得d路好闊好好揸 雪藏既話操番幾堂先

就算山路 我都覺得好闊

雪藏牌就唔好去外國害人害己啦

所以果位巴打要去自駕既話補下鐘先 再諗諗 果邊自駕最好唔好hi到其他車 因為太多人去到果邊撞車 當地人對出左事既自駕遊客唔friendly

7 8月去應該有雪 如果自駕要小心
盡量避免去偏遠地方 因為路面情況唔理想

如果join local tour 呢？

可以 但貴貴地 好似去queenstown去Milford sound既local tour都要差不多200 nz

其實睇你點玩 行山嘅就可能係某地方stay 幾日； 玩戶外活動又可能係Queenstown stay 多幾日
如果比我會去多幾個地方 同留返幾日做 spare。 萬一唔好天都可以留多日

local tour flexibility 應該就唔高
如果可以搵個揸開車一齊去
否則就要取捨

啲相好靚

strong post LM